# lowerP 알고리즘 분석

## 알고리즘

```
대략적인 알고리즘을 보려면 번호 매겨진 것만 보면 됩니다.
```

<multiTwo()>

1. 동전 2개 비교

   index 0부터 동전을 저울에 각각 하나씩 올려두고 비교함

   * 같으면 same_set에 넣기
   * 다르면 분류해서 correct(정상), uncorret(불량) 에 넣기

   break : same_set에 들어갈 때까지 (저울질에서 EQUAL이 나올 때까지) 진행

2. size 늘려가며 비교

   1번에서 1개씩 올려두고 비교했다면 이제 2=>4=>8개 순으로 저울에 올려놓는 동전의 수를 늘려가며 비교

   왼쪽 저울 : 지금까지 같다고 판명된 (same_set에 들어있는) 동전들

   오른쪽 저울 : 미식별 동전

   * 같으면 오른쪽 저울의 동전을 same_set에 넣기

   * 다르면 idx_size 에 (index,size)를 넣기

     해당 index부터 size 만큼이 미식별 동전

   *여기서 size는 2의 제곱수 형태로 커지지만 16이 되면 2로 초기화되게 해두었음* => p가 4만 되어도 불량 동전이 꽤 나오기 때문에 많은 수의 동전을 비교하는 것은 성능 저하를 일으키기 때문

3. 남은 index 처리

   2번에서 처리되지 못한 미식별 동전들은 한번에 저울에 놓고 same_set과 비교하여 분류함

   * 같다면 same_set에 넣기
   * 다르다면 idx_size에 넣기

4. same_set 처리

   3번까지 진행하면 모든 동전을 한번씩은 저울에 올려본 셈

   => flag로 same_set에 들어간 동전들이 불량인지 정상인지 판단 가능

   => flag는 2에서 판별될 수도 있고 3에서 판별될 수도 있음

   이미 처리된 flag에 따라 correct(정상동전) or uncorrect(불량동전) set에 동전들 넣기

5. idx_size 처리

   sameSet과 달랐던 idx_size들 처리

   *compareWithSmaSet()* 모듈 사용

   > index와 size를 받아서 해당 구간을 반으로 쪼갠 뒤 앞/뒤로 sameSet과 비교
   >
   > 쪼개진 set의 크기가 2인 경우,
   >
   > * correct / uncorrect 모두 동전이 1개 이상있으면 (정상, 불량)을 기준으로 하여 최대 2번의 비교로 동전 분류 가능
   >
   > * 없으면 size를 반씩 나누다가 size 1까지 내려가서 한 개씩 저울에 올리기
   >
   >   => 한번만 하면 정상, 불량 동전이 1개 이상은 생기므로 위의 코드를 실행 가능

6. 불량동전으로 분류된 동전을 정답arr에 넣기



## 복잡도 예측 

주석처리해두었지만 위의 알고리즘 상으로 다시 표기해보자면

1. 최대 50번 => p가 중간일 때

   p가 작거나 클 때는 거의 1~2번 만에 나옴

2. 최대 12번

3. 1번

4. 0번

5. 최대 84번 => p가 중간일 때

   p가 작거나 클 때는 거의 2~30번



## 실행결과

p가 4, 96일 때 가장 안좋게 나오고 두 경우는 해당 코드에서 어차피 똑같으므로 **p가 96인 경우**만 실행결과 표시하겠습니다 :)

총횟수와 위의 알고리즘에 따른 각각의 시행횟수를 기록하였습니다.

| 총횟수 | 1    | 2    | 3    | 4    | 5    |
| ------ | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |
| 42     | 2    | 10   | 1    | 0    | 28   |
| 28     | 1    | 10   | 1    | 0    | 15   |
| 27     | 1    | 10   | 1    | 0    | 14   |
| 30     | 1    | 10   | 1    | 0    | 17   |
| 29     | 1    | 11   | 1    | 0    | 15   |

5번이 문제인데 코드 보완 후 많이 튀지는 않는 것 같습니다! 불량동전의 개수가 많아지면 idx_size에 들어가는 set 수가 많아져서 이와 같은 현상이 발생합니다.

